我正式宣佈慶祝冬至嘅撚樣，全部都自認係中國人！！！

既然要反支那
應該拒絕一切關於中國既文化
不服來電！

差不多冬至一早一晚還是有雨
當初的堅持現已令你很懷疑很懷疑
你最尾等到只有這枯枝

西大過lin

只為早幾粒鐘收工咋

要拒絕嘅係支共
唔係文化

咁你講乜差野中文

咁你用梗嘅係咩文字

樓主食飯用手定刀叉?

先唔講中文既問題
樓主你最後一句都係大陸句式

要拒絕係做土共人
唔係拒做中國人

過聖誕就係西人？

你一不懂文化，二不懂自由，三不懂時勢，四不懂民心，五不懂抗爭。不學無術，唯一「懂」嘅係支那就要反呢啲初民二元概念，同個文盲仲有咩好討論落去？

係有誠意留低個電話號碼先

笑撚死
冬至係咪得香港人慶祝啊？
廣東話係咪全中國都會講啊？

你電話係咩no?

點解中華文化=中國人

白撚痴， 台灣夠有有冬至，冬至係你共產黨專利啊？屌你老母臭閪

6222 9162

樓主今日無得放早，依家係度發脾4

樓豬無屋企人
此po已完

你真係好低質素

幾多號電話

Q. Q, 打比黃健就搵到他👍

台灣咪即係中國囉，屌你老母

點解唔係，你講下。

韓國，日本，英國，美國，以至歐洲，中東都會慶祝冬至，樓主推崇全世界都係中國人學說？

用英文係英國文化，你就=英國人？
用阿拉伯數字，你就=阿拉伯人？

衝出來柒。

正確，慶冬至嘅都係大陸狗

小兄弟 咱們都是大中國的純爺們 不要拘泥做冬中不中國的問題唄

文化唔屬於任何一個國家

過聖誕就係鬼佬

係垃圾人種節日，我放開春運

無人想知

聖誕節源自古羅馬農神節，即係冬至新年

係東正教，天主教，基督教都會慶祝嘅節日

新加坡人馬來西亞人都係中國人

華人=唐人=漢人≈中國人≠支那人
漢字=中文
如果唔認中華文化，等於將中華文化嘅話語權拱手讓咗畀支那

我想知你柒到

佢啞口無言

我慶祝聖誕係咪就係西方人？

我講個陣你未知你想知唔計

我係中國人
但不是支那人
只承認台灣國先有中華民化優良傳統

不嬲慶祝開感恩節

打錯咗
應該係 漢文=中文 漢字=中文字

等於黎巴嫩人會叫自己做阿拉伯人（大部分啦）
但係阿拉伯人≠黎巴嫩人
但係如果黎巴嫩人因為唔鍾意某個阿拉伯國家，唔叫自己做阿拉伯人
咁嗰個國家就會變成“阿拉伯人”嘅代言人
明唔明

睇你都唔使返工 離地中產

文化=國家？
咁冬至本身都唔係中國擁有架啦

樓主是咪弱智的？冬至有幾耐歷史？中共有幾耐歷史？

我係羅馬人呀屌

但香港自己既特色就係會慶祝中西方節日
中共統治之前已經係咁 做乜要改

樓主用中文係咪自諗中国人？

中國嘅文化係無辜的
怪就怪中共啦

好幫拉

勁多人為咗早放 寧願做中國人

改返個username
唔用emoji先啦五毛狗

垃圾post 拉

波台啲傻閪來

漢字 柒頭

未必 我見樓主講嘢都有文有路

新會然咪冇得用

唔夠智力分辨中華文化同共產黨文化？
慶祝冬至嘅台灣人又係中共下嘅愚民？

台灣信錯特朗普哥 全部都係愚民啦

你幾有眼光

我講中國潮語嗰陣又俾你班人屌

無雨
但有乳

佢地雙標狗嚟

有着數嗰陣: 我哋係反共 唔係反中國
平時: 中國人冇一個係無辜的

分清楚中國同中共

慶祝聖誕唔通又變猶太人

都係中文字

搏五到

駁唔到

漢字公元前1300年已經有 中國成立左未? 柒頭

老實講用地域,文化,人種,宗教去分咩人會慶祝冬至都唔準確,對農耕社會冬至有實際重要性,古希臘人都會用冬至做農耕指標,古羅馬農神節,印加人太陽祭. 不過都比樓主用係咪中國人去分慶唔慶祝冬至全面千萬倍,,

讀開中史就知「中國」係計幾千年 門外漢

你全家都係中國人添
點夠你玩

秒

明辨是非

捉到你啦支那狗 蒙古元朝都係中史

冬至係華夏文化 , 關支共人咩事

所以我玩開抖音
香港人玩抖音冇咩問題呀

你咪又係支那閪 上兩代支那走難落黎香港

ya, me is fucking Chinese

玩抖音=中國人

冬至1949先有？

同埋中國呢個term最早出現係西周 西周開始係西元前 1047 年
漢字公元前1300年已經有 屌你老母 出黎講野啦門外漢

台灣都有冬至喎

我有話認同樓主?懶醒

理性討論
香港人嘅身份有部分係傳統中國文化構成
中國潮語係支共時期產物 關我撚事

不過你地都係玩膠 拉

冬至係中國成立先有？ 柒頭

我有話認同樓主?懶醒柒頭

講緊後世歷史學家點計中國史呀懵撚 蠢過閪

中華文化唔係中共發明 由好耐以前有皇帝已經有
但抖音係支那野來喎
你將抖音同中華文化比

佢傻閪黎

其實啊拉伯數字發源地係印度

果然係波台全連登最垃圾嘅台

樓主引戰失敗俾人一面例負皮

中國呢個term最早出現係西周 西周開始係西元前 1047 年
漢字公元前1300年已經有 柒頭懶醒

最多垃圾嘅地方

我係你就縮埋一邊喇

on9 日本夠有廿四節氣，唔見你話日本人=支那人？

法國丶英國都慶祝聖誕，所以法國人係英國人。

拉

態度正確
對事不對人

中國歷史學家中國幾時開始有都未知 門外漢

樓主盲反 冬至係共產黨set出嚟既咩

抖音係中華文化

中國文化唔係中共文化

以前嘅皇帝咪又係獨裁

樓主傻西

連登嘅熱狗真係好戇鳩
自己相信嘅又唔敢直認

派膠子 hi

屌你老母 唔係好撚串咩門外漢

就算人哋係愚民 都唔係中共下嘅愚民

屌你老母死5毛狗

怨婦死埋一二邊啦

小粉黃

on9
咁黃頭髮黑皮膚
係咪又要去整容換皮呀？

屌你老母死5毛狗 漢字都想騎劫埋 死支那狗

冇錯
大家都係中華民族
反共不反國
建設民主中國始終係我地嘅夙願

真

漢代之前嘅文字仲應唔應該叫漢字

叫前漢字會唔會好d

已經扮睇你隻支那二代怨婦唔到
仲要出黎派膠

邊部份？認真討論

Agree

屌你
今日夏至

柒撚到

以前應該淨係叫 "字" 所以叫漢字好分d

仲有以前係所謂中國有執政權既政體都唔會叫自己做中國,佢哋得國號,係而家現代中國試圖將自己打成文化深厚既國族強加既概念,由不同民族組成既華夏人變成單一中國人,華夏多元文化變成中國單一文化.仲有漢字其實我哋用緊既繁體字同殘體字已經唔同啦.

為左唔慶祝冬至我決定今晚唔食飯

又係妳呀濕鳩姐，睇妳D低級引戰真係幾有娛樂性

1) 無慶祝
2) 冬至唔係支共發明

你呢啲將節氣當係中國野嘅先係真中國人。同果啲「自古以來xx都是中國的」嘅人一樣一樣。

覆post前望下咩台咩人先啦
波台狗啲post下下都咁多人認真覆

越多人認真覆越顯得個9 post有幾on 9,啲狗有幾狗。

冬至只係為食餐好嘅

法西斯又來了

糟粕嚟

出兵未呀垃圾

班弱智開post撚你地
你地愈認真佢地撚得愈開心

Speak english you bastard.

一針見血

呢個真，台灣先係中國正統。唔同嗰啲三反，五反，破哂傳統，連文字都閹割埋既地獄鬼國。

你唔係人，懵盛盛。

共產黨=中國
叻仔

韓國人都有慶祝新年同中秋
唔通又係中國人？

點為之慶祝
日日都係咁食飯

事實證明波台狗少眾到呢

個po一上熱門就引晒八方人馬入黎開戰

就係幾丁友開個垃圾post都引戰引到上熱門

除左我仲有人想知啦

以前中學俾人笑過
印象好深刻

咩為之撚？佢哋開呢啲post一樣有討論價值。睇完個post啲回覆會發現呢啲諗法同佢哋有幾咁on 9都算撚到我哋？佢哋以做小丑為榮娛人誤已咪幾好。 好似呢個post由冬至講到文化，國族，文字比大家討論，反思下都算有意義啦

有討論價值同認唔認真討論係兩回事

好似上面有件傻閪話台灣即係中國你覺得仲有咩可以討論

你諗清楚我地反對既係咩啦

點會無啊？你知唔知一中各表中既一中係台灣同中共係有唔同㗎？台灣講既一中就係台灣。

所以我讚成台灣等於中國，仲要係正統

你要討論一中就冇咩問題

條友而家話「台灣=中國，所以台灣有冬至」wo

台灣班垃圾撚敢咩

上面咪有人覆左不同文化都有冬至黎反駁冬至唔係中國先有，導正思想唔好咩？

冬至唔係中國節日
只係北半球日照時間最短個日

你認你唔係人？

今晚起灶, 燒個八領豬羊鍋, 飲返D燒酒.
倒個大湯.........

我都想知

慶祝聖誕節嘅全部都係白人

呢d已經係基本logic
但係班波台狗硬係要玩膠仲可以點討論落去

不過我都係唔好太認真

不服來電？ 咁支那嘅

樓主寫中文即係中国人

我正式宣布慶祝冬至嘅支那撚樣，全部都自認係香港人

中共不等同中國

屌你咁你用中文字,
咁耐都未分清楚拒絕d咩?
支共代表中華文化?
香港真係秦朝開始係中共領土呀?
醒下啦,中共係其中一個朝代唔係代表中國文化呀

On9，果啲唔係中文黎，係共產式中文。

我食黃店慶祝，gpd gogogo
有咩問題

用外語開過個PO先嘈啦

你以後出街上網都講英文啦

打乜野中文

啱啱聽緊

抖音原來係中華文化 失覺晒

你條弱智仔, 抖音係支那公司所以先抵制

華夏文化 唔係 強國文化

今晚食大快活焗豬外賣 算唔算

農曆年記得唔好慶祝呀冚家剷

拎回鄉證去臺灣未呀柒頭

香港文化有冬至 所以可以慶祝
注意返 只係咁啱支那都有冬至

Hi大左？為反而反？

Write the fucking English bitch

中華文化同中國共產黨唔識分？_？

所以跟我講一次
我哋係純種中國人

阿拉伯數目字係阿拉伯發明？
香港腳係咪香港獨有呀
意大利粉係咪意大利發明呀柒頭

早排中國空軍入埋中國台灣海域都冇野啦，大家成年人都知咩事啦

又係D 藍屍低智言論